OnePlus 被揭收集大量用戶資料

虎仔(uniqlo) 2017-10-11 12:26

很多公司都會在 Hang 機或系統出問題時，收集和傳送系統資訊，目的是完善系統。什麼是合適的數量每個用戶的想法不同，最近一名軟件工程師 Christopher Moore 就發現，OnePlus 收集大量用戶資料，並且傳送至 OnePlus 的伺服器。

OnePlus 被揭收集大量用戶資料

Moore 在個人網誌公開了他的發現，透過 OWASP ZAP 根據截取他的 OnePlus 2 手機傳送和接收的互聯網流量，除了正常的網絡活動，他還發現大量來自 的連線請求。經過深入檢查，Moore 發現網站屬於 OnePlus 並寄存在 Amazon AWS，他的手機恆常地將數據透過 HTTPS 傳送到 伺服器。

利用手機內的認證密鑰，Moore 成功將傳送的數據解密，原來他的 OnePlus 2 將每次解鎖、上鎖和意外重啟的時間傳送出去。為了修正系統問題，記錄意外重啟可算合情合理，但監測用戶每次解鎖上鎖的時間就似乎有點超過。Moore 進一步監察了一段時間，得到了更驚人的發現。傳送出去的資料還包括手機的 IMEI 號碼、手機號碼、MAC 地址、電訊網絡名字和 IMSI 號碼、Wi-Fi 連線資料和手機序號，就連每一次用戶打開哪個手機 App，OnePlus 通通都知道。

網站 Android Police 就事件向 OnePlus 查詢，得到的回覆是他們會傳送兩組數據到 Amazon 伺服器，第一組收集的是用戶使用數據，用作因應他們的習慣修正軟件。第二組是手機資訊，用作提供更佳的售後服務。OnePlus 表示第一組數據可以在 Settings > Advanced > Join user experience program 中刪除。有網民發現利用 ADB 根據可以將 OnePlus System Service 徹底移除，不過這軟件跟 Device Manager 連結，移除後或對手機的功能有所影響。

資料來源：Android Police

抵啦

唔意外

留名等軟飯王入嚟

唉，an機

又話one plus 無後門

係叫班推oneplus嘅柒頭情何以憾呢？

支那公司真係信唔過

垃圾

an 狗入左黎未

咩廠出既手機其實一定會有後門收集資料

夠膽講 Apple 都係!

咁驚咪唔好用， 唔好上網添，帳戶都唔好申請，咁就唔驚比人知你身份啦!

老老實實你當自己係邊位 ，又唔係出名，人地邊會咁得閒跟蹤你，咪ff 咁多

你會實行恐襲既先好出聲反駁

又一劣根奴性例子

這就是an

屌 中伏 好彩有方法整走佢
不過以後blacklist 埋one plus.得返親生仔用

呢度唔係有人話oneplus無後門既咩？

OnePlus 係行咩 OS? 用班打手邏輯, 過百部 iPhone 1 部用水淋爆左同十部脹就係 iPhone 8 有問題. 咁 OnePlus 出問題係咪 Android 電話都有問題?

你叫人點答啊

其實邊間無收集用户數據?

臭蟲論出現了

唔使恐襲，其實去到李明哲 李波咁已經好大鑊 可能將來睇你有冇上討論區散播反共訊息

一出境就仆街了

不嬲唔會買大陸牌子手機同電腦，大陸 app 都可免則免，而家啲人個個玩 wechat 我笑而不語，應該你所 send 每一個 msg 都 save 左喺支那 server 度。

咁我寧願俾老美收集都唔想俾土共收集

OnePlus 3 表示, 感覺得呢個Program 真係有用, 因為新update 個launcher 真係順得有d 離譜

小題大造 根本每一部機都會收集電話數據

apple仲多

舉個例？任何一單都得

基本上你申請apple id 個陣已經比左你個名，電話，信用卡同地址apple架啦。

我舉個例啦，碌柒比三叔強制鎖機，等你用都無得用，迫你退機。好啦退啦，唔好意思，香港不包括係全球之列，有問題請到外太空處理。

之前吹奏呢部機勁嘅人，出嚟講兩句啦

舉android 我驚爆post都未舉完

支那人慣常消毒做法就係臭蟲論外國也有
不論係屎米定屎為同埋而家嘅oppo plus 都係一樣做法

做乜鳩

新奇士橙

成堆service都係upload data返去apple個server

仲未計你其他apps

你唔好俾佢哋轉移視線狂打稻香人
佢哋想蒙糊焦點，將自身有嘅問題推到所有機都有，用嚟合理化自己嘅做法
正如支那會監控異見人士，班支那人就話美國都有，但明明性質完全唔同，支那係接維權律師、反共港台人士、學運領袖，美國係針對恐怖份子、黑幫，係唔會捉異見人士，但支那人就會將兩樣嘢放埋一齊地圖炮

咁代表可以俾大陸機收集數據？

其實Apple全部做之前都有問你.
無用過ios?

買電話就預左賣屎忽
睇你想賣比大陸佬定鬼佬

其實你買機開通service前有份license term有寫,只係無人有心機睇

又話oneplus乾淨冇後門既

我係指佢需要你開放會再問你一次

屌
根本係大陸機問題
俾你ios開放俾大陸一樣都收集你資料
邊個反共就捉邊個

之前未搵到所以無，而家搵到所以有

oppo plus真係支那人先會用

apple 咪一撚樣

一單棱鏡計劃已經露晒底

臭蟲論支那人
你用非支那機屌侵侵，美國政府都唔會理你
你試下用支那機屌習近平，你最好呢一世都唔好出境又或者唔好行近西九/西環

因為美國無派鬼妹幫人洗頭

中共就指明要apple將中國iuser 嘅資料放係貴州新起個center, apple 都係照做。
呢個係擺明嘅事實，不過打手唔該唔好混淆視聽，香港id唔使放係貴州，如果要屈毛，請提供sources

你有冇留意
本身係講緊oppo plus嘅問題，而家轉移到屌apple而唔講oppo plus嘅問題

果個係支那法律限制，所有大陸賣既an機都唔會有例外

唔好再落搭啦
佢哋提apple都係想你去幫apple辯護而唔再講oppo plus

佢想話, Apple 既機都會收集你數據.

OnePlus 被踢爆 (真係爆, 唔係踢脹)

OnePlus 2 將每次解鎖、上鎖和意外重啟的時間傳送出去。為了修正系統問題，記錄意外重啟可算合情合理，但監測用戶每次解鎖上鎖的時間就似乎有點超過。Moore 進一步監察了一段時間，得到了更驚人的發現。傳送出去的資料還包括手機的 IMEI 號碼、手機號碼、MAC 地址、電訊網絡名字和 IMSI 號碼、Wi-Fi 連線資料和手機序號，就連每一次用戶打開哪個手機 App，OnePlus 通通都知道。

佢果篇廢文係想講蘋果會收集你 location, 但係人地係 Location Data. 再分比 App 用 - 例如 Google Map, wechat, 等要知你係邊既 app.

想知蘋果收集 D 咩消毒, 就應該搵最新既 Link

What personal information we collect

When you create an Apple ID, apply for commercial credit, purchase a product, download a software update, register for a class at an Apple Retail Store, contact us or participate in an online survey, we may collect a variety of information, including your name, mailing address, phone number, email address, contact preferences, and credit card information.

When you share your content with family and friends using Apple products, send gift certificates and products, or invite others to participate in Apple services or forums, Apple may collect the information you provide about those people such as name, mailing address, email address, and phone number. Apple will use such information to fulfill your requests, provide the relevant product or service, or for anti-fraud purposes.

In certain jurisdictions, we may ask for a government issued ID in limited circumstances including when setting up a wireless account and activating your device, for the purpose of extending commercial credit, managing reservations, or as required by law.

Collection and Use of Non-Personal Information

We also collect data in a form that does not, on its own, permit direct association with any specific individual. We may collect, use, transfer, and disclose non-personal information for any purpose. The following are some examples of non-personal information that we collect and how we may use it:

We may collect information such as occupation, language, zip code, area code, unique device identifier, referrer URL, location, and the time zone where an Apple product is used so that we can better understand customer behavior and improve our products, services, and advertising.

太長唔想再 Quote, 不過呢, 係咪等如 One Plus 做得岩呢?
你覺得岩你咪繼續用囉

我凈係知道蘋果搞到比人告

拒幫FBI解鎖庫克：不讓步| 蘋果日報

人地一樣有 Report

Google 都有 Report

明明就講緊支那機一嚿屎
佢哋就扯去apple iOS iPhone

班打手慣用技倆
嘈嘈下咪變左iphone vs an機世界大戰
無人再講支那oneplus

咪臭係
比人轉移講an 同ios做咩
根本就係講緊支那垃圾機收集資料問題
係支那垃圾機呀
邊個再轉移視線 邊個係鬼

唔好打咁多字先
吠兩聲黎聽下

其實啲人明唔明你同意下收集你個人資料同你唔知道嘅情況下手機有 back door 嘅分別？所以再講建立 Apple account 時會收集你個人資料真係得啖笑。

呢個年代只要上網就被收集收據已經無可避免
咩機又有乜分別丫，只係睇收集一方係邊度，資料會點用
知道後都係自我感覺良好一番
大陸AN/IP都是仆街喇，只係擺明攞/偷偷攞分別
有人話IP會問你先攞，如果你唔俾過呢?

唔好自己呃自己啦，如果你唔同意佢都繼續俾你用? 呢d先係選擇

睇返Oneplus 個回覆, Join user experience program 呢樣野的確係setup部機個陣會有問你join 定唔join, 同ios setup 個陣都會問你share 唔 share information to developer (好似係咁既名), 好多人今次剩係放大收集左咩數據呢件事, 雖然呢樣野oneplus 的確係有事先問用家, 但佢完全冇講過原來係收集咁details 既數據

We reached out to OnePlus about the analytics tracking, and the company responded with the below statement:

We securely transmit analytics in two different streams over HTTPS to an Amazon server. The first stream is usage analytics, which we collect in order for us to more precisely fine tune our software according to user behavior. This transmission of usage activity can be turned off by navigating to ‘Settings’ -> ‘Advanced’ -> ‘Join user experience program’. The second stream is device information, which we collect to provide better after-sales support.

而家真係拉到去世界大戰
而引起世界大戰嘅支那人已經消失咗囉

補充一點, 佢係講左分別有兩類數據收集既, 據我推斷以上開閂機, 用咩app 個d咁details 數據係屬於第一類, 就係Join user experience program, 如果冇join 到呢個program 既機係無事, 第二類應該係imei 個堆數據, 佢話係to provide better after-sales support, 佢要呢d資料都算合理, 但佢呢樣野係冇得熄左佢

連登真係好多one plus打手

係多到顛
指鹿為馬，不停毒人去認同支那機偷偷哋收集個人資料係應該嘅咁

支那機唔出奇

打手機時入黎講返句公道說話

軟飯王捨得入嚟未

支那=垃圾